政綱倡「H 動漫無碼」獲宅男腐女支持！日本議員高票當選

政治從來都跟生活息息相關，大家投票之前，會不會先了解候選議員的政綱？早前日本舉行參議院選舉，山田太朗的其中一項主張，便有「ACG（動畫 Anime、漫畫 Comics、遊戲 Games）創作自由」以及「反對打馬賽克」，相信獲得不少宅男腐女支持，最後他以 53 萬的高票當選。

【網絡熱話】【貼地拉票】議員 PornHub 登競選廣告！「看完影片請投我一票」

山田太郎現年 52 歲，曾是企業家及大學教師，長期關注 ACG 界的相關權益，以往抨擊日本政府過度管制，有可能令動畫、漫畫變得無趣，甚至就此衰落。他建議應解放 ACG 中的馬賽克限制，提倡二次創作合法化、保護動畫從業者的職業保障、解決盜版問題，建立媒體藝術中心保存ACG 作品等。

山田對 ACG 關注，主要歸功於他的女兒。原來她是 Cosplay 與 BL 題材愛好者，所以更容易知道年輕人真正的心聲及需求。在一次受訪中，山田太郎明確指出，性本來是理所當然，否認反而是奇怪，打馬賽克是一種對人權的壓迫，只會令作品顯得更色情。他又認為日本刑法對淫穢與色情定義的解釋，已不符時代。

他的主張及言論，引起動漫迷注意，他們紛紛在 twitter 轉發，幫山田太郎宣傳，成效相當顯注。最終山田以超過 53 萬票，高票數當選參議員，名列全國第三。他發表當選感言時表示，「選舉期間並沒有任何政治捐獻，僅僅是用網路呼籲表現自由」，並以一句「我的戰鬥力是 53 萬」作為總結，之後再受到關注，原因是這句是《七龍珠》的其中一句名句，菲利的初始型態的戰鬥力，正是 53 萬。

搞埋av pls

騎兵根本on9

H動

如果帶返副眼鏡頭髮再長少少
完全就係"無職轉生" 造型

有冇AV無碼議員?

仲要畫出黎都打格

我的戰鬥力是 53 萬

騎兵是一種邪教
畫格仔自我閹割

佢自己都一副典型日本肥宅樣

支持太郎

屌你做國際宣傳丫嗎
全世界都沖過尼幫你助選la

等黑獸無碼

Masterpiece

唔同嘅 佢背景勁好多

但熊貓已經唔係到了

提倡埋av

啲格仔簡直係文明大倒退